相信命定論既人係咪等於冇上進心？

如題

自推

推

有冇研究開命定論既巴絲討論下

先盡人事，後聽天命

所以係自由意志係資本家諗出發明既理論？

唔一定既，有D人信得好嚴格覺得做咩都係定好，有D覺得只係有個藍圖需要自己去掌握

雖則我唔信呢D野

我有個朋友既諗法係前者 佢最近好灰 覺得自己咩都做唔好 但我唔知要點安慰佢好

同佢講呢個世界係隨機

命中注定有上進心

天命最高

命定左你老研老母生到你加上環境同經歷令你信命定論引致你做左之後嘅決定
結論：命定又贏
利申 信命定
呢個命題就好似
假如六合彩攪珠係所有變項同環境因素都一樣嘅前提下會唔會得出一樣結果

命裡有時終須有
命裡無時莫強求

但即使你相信命定論佢始終都只係一個邏輯推理得出嘅結論，現實上你仍然會覺得你有得撰今晚食啲咩，回唔回呢個po，意識上你並感受唔到被迫去做特定嘅行為（唔講當你比人打劫強姦同經歷種種制度暴力嘅時候）事實上仍然要繼續係世界上行動，而你唔知將來係點，呢種無知亦成為咗你嘅部份生活嘅動力。

謀事在人，成事在天

所以你個問題是錯誤的

你個標題嘅前提係一個人知道到未來？我唔知十年後係成為李家誠定乞食 咁我依然都係要努力做命運嘅布偶

好既野咪信命囉
唔好既野 咪信自己搞得掂

如果好似巴打你咁講 一個人因為咁相信命定論 又覺得自己局限咗係呢個環境下唔會有咩前途而放棄努力 咁算唔算俾命定論搞死咗自己

唔係啊 但有人會根據佢出生成長既經歷推算自己將來發展係點 就好似出身基層既人可能會覺得自己以後都係基層咁

如果認為自己命中注定冇上進心 係咪點鼓勵佢都唔會有？

你咁諗比你有自由意志都冇用

類似生cancer嘅心態
但事實係大部分野都未到cancer lv 例如啲人生濕疹話人生已完 但有啲人食完A酸就好左 改善飲食作息又幫到 真正要絕望嘅都係咩treatment都試過 生到成身 被男女朋友討厭 社交圈子冇哂 父母又頂你唔順 咁先絕望放棄 會make sense 未試過就放棄on9左啲
不如話佢拎黎參考推算嘅係根本唔夠 大把人都唔知A酸呢樣野 麵咪媽之前都唔知佢個病有一線希望 佢知道左都去試 未知之前雖然見到死期但都樂觀做人 你個frd鳩諗啲嘢就當end of life
當然唔排除屋企人負債千萬比佢咩 真係生cancer 智商低到讀唔到兒童書 斷哂四肢 極端情況咁我收皮

命中注定要人鼓勵先有